孑孓吃微膠 食物鏈積聚

孑孓吃微膠 食物鏈積聚

圖1之1

【明報專訊】一項研究發現，蚊子幼蟲成長時會吃下微塑膠粒，牠們變成蚊後，這些有害成分仍會殘留體內，一旦被其他動物吃進肚裏，便會不斷循環影響整個生物鏈。這個情况令那些在污染水源的塑膠，有途徑向外擴散。

英國雷丁大學（University of Reading）在實驗室內將微膠（microplastics）餵給孑孓（蚊子幼蟲，圖），發現牠們不但會進食小至只有0.0002厘米的微膠，這些膠大部分還會一直留在牠們體內。負責研究的卡拉漢教授（Amanda Callaghan）說：「我們現在只觀察蚊子，但很可能其他靠水源生活的昆蟲也有類似情況，這些昆蟲的幼蟲也會吃下水中的微膠並長大為成蟲。」

卡拉漢警告，一些鳥類、蝙蝠和蜘蛛會吃進這些昆蟲，而牠們又是其他動物的獵食對象，令微膠在食物鏈內不斷循環：「這是一大問題，因為這些微膠恐怕早已進入環境內，且會伴隨我們非常長的時間。」（綜合報道）

咩系子子 系咪精子dfd 😂😂

讀"揭缺"
比起讀音, 我反而想知倉頡碼 有無人可以指教下

nd1nd1

微膠已經存在左幾十年一早入哂大自然..
有人係海中間撈起一大堆海水再過濾,中間係超多微膠

孑=弓弓一
孓=弓弓人

.............

英國研究

即係人都食咗好多膠

屌你5p仔死開d啦

<-- 蚊

咪又係搵市民開刀

微膠係21世紀鉛

0.0002厘米微膠
wfc

養蚊就可以清膠，即係膠可分解

罰你再睇多次

唔好咁啦鳴人

呢一代人已經食咗好多，我地唔好自己呃自己，我估食少啲魚會好少少

pm 2.5話係腦退化元凶